人權新聞獎揭盅 香港電台奪兩大獎四優異獎

第24屆人權新聞獎今日揭盅，香港電台在不同組別共奪得6個獎項，包括2個大奬及4個優異獎。

新聞部記者李大煒及汪溟曦聯合製作的《出理大記》奪得「電台廣播和錄音組別」大獎。新聞部記者仇志榮的作品《羈押新彊再教育營 事主談及被虐經歷》在同一組別，獲優異獎。

新聞部視像新聞組記者葉真真及盧珮珊聯合製作的《快遞公司禁運風波》，獲得「短片組別」的優異獎。

《鏗鏘集：反修例運動系列》獲「紀錄片（中文）組別」大獎。《視點31：中國大數據生活系列》獲同組別的優異獎。唐若韞製作的《在那不存在的監獄內》奪「紀錄片（英文）組別」優異獎。

今屆人權新聞獎共收到488份參賽作品，數目為歷年之冠，多個本地及國際媒體參與，不少得獎作品與去年本港反修例示威有關。人權新聞獎由香港外國記者會、國際特赦組織香港分會及香港記者協會合辦。因應新型肺炎疫情持續，頒獎禮延期舉行。

G持清

重溫《出理大記》第一集：留守者冒險爬渠 逃脫後仍恐被捕疑有幻聽

重溫《出理大記》第二集：和理非組車隊營救 中學校長籲以愛止亂

重溫《羈押新彊再教育營、事主談及被虐經歷》:

重溫《快遞公司禁運風波》:

留名等林鄭回應，睇怕而家班奶狗心裏面好亂，唔知點回應

好波

雖然睇到係開心 但係見到有關反修例運動系列就心up

RTHK 香港人的電臺。觀注香港人權，就地取材，係香港人參與革命的真情和慘烈

香港電台

《視點31：中國大數據生活系列》:

新彊再教育營專題《在那不存在的監獄內》:

中文特輯:

香港之光

唔會回應啦,近排拎獎都無視

推

點解何妖冇獎拎架

差評呀 人地高過like ke 數同viewa 數多過港台

黑記又拎獎
藍絲:好嬲好嬲

始終都要有傳媒去紀錄

所以我地先要堅持，先對得住手足

推推推推推推

721領銜主演

記錄歷史，銘記歷史，才可創造歷史

Push

真心覺得梁家榮退休就會整治港台

人權新聞獎由香港外國記者會、國際特赦組織香港分會及香港記者協會合辦，以表彰亞洲區的卓越人權新聞報道，今年已是第二十四屆。獎項旨在增加公眾對人類基本權利尊重，並令大眾關注任何對這些權利之威脅。

算唔算頒俾自己友？

對於共匪嚟講港台係食我碗飯再唱衰我唱到全世界都知，所以一定會搞港台

揾記者問林鄭，港台拎獎開唔開心

其餘得奬媒體包括: 華爾街日報,半島電視台,華盛頓郵報,紐約時報,緬甸前線,法新社,衛報等等,甚至南早同01專題都有

要喺權勢壟斷及獨佔前，取得絕對控制權